<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<item name="лестницы" subname="косоурные">
		<taswir>
		Лестницы на косоурах – это универсальный тип лестниц, пригодный для установки в абсолютно любых помещениях. 
		Такие лестницы отличаются высокой надежностью и прочностью. 
		Они одни из самых популярных типов лестниц. Лестница на косоуре очень удобна и красива.
		А основой такой лестницы служит косоур (балка, поддерживающая ступени снизу). Как правило, косоур имеет зубчатую форму. 
		Зубчатый косоур представляет собой балку, верхняя часть которой вырезана в виде зубцов и в эти зубцы вставляются ступени, называемые накладными. 
		Ступени изготавливаются из дерева (бук, дуб и др.), стекла-триплекса, нержавеющей стали, искусственного или натурального камня. 
		Лестничное ограждение выполняется из материала определяемого заказчиком.
		</taswir>
	</item>
	<item name="лестницы" subname="тетивные">
		Тетивная конструкция лестниц является одной из самых популярных. 
		Тетива это боковой несущий элемент лестницы, к которому непосредственно крепятся ступени, столбы ограждения и балясины. 
		На тетивах можно реализовать лестницы как открытого, так и закрытого типа. Они могут быть прямыми, изогнутыми и спиральными. 
		Тетива может быть изготовлена как из дерева, так и из металла. Для придания красоты деревянным тетивам из отделывают резьбой или гравировкой.
		Тетивная лестница внешне представляет собой легкую ажурную конструкцию. При изготовлении таких лестниц практически не применяется использование подступенек и массивных ограждений. Особенность тетивных лестниц именно в том, что в этих конструкциях идеально сочетаются визуальная легкость и потрясающая прочность.
	</item>
	<item name="лестницы" subname="на металлокаркасе">
		Конструкция деревянной лестницы на металлокаркасе появилась на рынке сравнительно недавно. 
		Это стало возможным с появлением новых технологий в металлообработке и покраске. 
		Смысл такой конструкции состоит в предварительном монтаже металлокаркаса будущей лестницы с последующей облицовкой его деревом, камнем или стеклом. 
		В зависимости от Вашего желания, металлокаркас может быть видимым или обшитым деревом или гипроком – по этому, лестница с успехом впишется в любой интерьер.
		Лестницы, изготовленные на основе металлического каркаса, по сути, представлены функциональными конструкциями повышенной прочности, 
		для отделки которых используются традиционные породы древесины, такие, как лиственница, ясень и дуб. 
		Ограждения металлокаркасных лестниц выполняются, исходя из пожеланий заказчика из древесины или из металла, 
		ступени изготавливаются из дерева и крепятся на каркас.
		На сегодняшний день существует довольно много видов лестниц, для изготовления которых используется металл, 
		одним из них являются конструкции на сварных металлокаркасах, которые изготавливаются с учетом дальнейшей их отделки древесиной. 
		В качестве основы в этом случае выступает сварная конструкция повышенной прочности, при этом именно от того, 
		насколько грамотно будут просчитаны все параметры и насколько точно будут проведены сварные работы, зависит качество выполненых работ.
		Еще на этапе проектирования необходимо продумать предстоящую отделку лестницы древесиной или другим материалом, например стеклом. 
		Делается это с целью сохранения одинакового шага для всех ступеней.
	</item>
</data>